<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ebook | Verus Repository]]></title>
  <link href="http://verus.github.com/blog/categories/ebook/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://verus.github.com/"/>
  <updated>2012-11-08T00:47:43+09:00</updated>
  <id>http://verus.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Verus]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Booklive!Reader Lideoが最高なので，文句を言いたい．]]></title>
    <link href="http://verus.github.com/blog/2012/11/08/booklive-release/"/>
    <updated>2012-11-08T00:40:00+09:00</updated>
    <id>http://verus.github.com/blog/2012/11/08/booklive-release</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="http://booklive.co.jp/release/images/121107_03.png" width="500" height="300" title="Booklive!Reader Lideo targeting image" ></p>

<br /><br />


<p>後少しな電子書籍端末が出てきたので，文句を言いたい．<br />
期待しているから文句を言いたい．<br />
というわけで長文入ります．<br /></p>

<br />


<p>＝＝引用ここから＝＝<br /></p>

<br />


<p><a href="http://booklive.co.jp/release/2012/11/071300.html">2012年11月 7日　約9万5000冊の電子書籍サービスを誰もが簡単に利用できる<br />
電子書籍専用端末『BookLive!Reader Lideo（リディオ）』</a><br /></p>

<br />


<p>『Lideo』は、煩雑な手続きを面倒に感じるシニア世代や、電子機器の操作が苦手なビギナーにも使いやすい端末と販売方法を実現・展開しています。<br /></p>

<br />


<p>　6インチのモノクロ電子ペーパーを採用した『Lideo』の特徴は、まず操作が簡単な点です。初期設定では、各端末が固有のIDを持つため、メールアドレスの入力も必要とせず、箱から出して電源を入れた後、誕生日・性別の入力とパスワード設定だけのワンステップで初期設定が完了し、クレジットカード情報を入力＊1すれば、すぐに電子書籍を購入し、読書ができるようになります。端末の操作は、タッチパネルだけではなく、日本語で表記されたハードウェアボタンを採用しているため、書籍の購入や本棚の確認、文字の拡大・縮小など、迷うことなく様々な操作を直接行うことができます。使い方がわからない時には、紙の「ご利用ガイドブック」を同梱しているため、インターネットにアクセスして、ヘルプを見る、などの作業が不要で操作方法をすぐに確認することができます。<br /></p>

<br />


<p>（略）<br /></p>

<br />


<p>端末の販売では、全国に店舗展開をする三省堂書店において対面販売を行います。『Lideo』の購入時に最低限必要な登録をその場で行うことができる等、様々なサポートを行います。その他は総合電子書籍ストア「BookLive!」での直販にて購入することができます。<br /></p>

<br />


<p>＝＝引用ここまで＝＝<br /></p>

<br />


<p>既にターゲティングに対するサービスがおかしい．<br />
操作簡略化を目論むなら，なぜ電源を入れたらすぐ使えないのか．<br />
電源を入れた途端に，夏目漱石のぼっちゃんでも表示したらいいじゃないか．<br />
第一印象で「あ，いつものパソコンのよく分からない画面だ…」と思わせたら最悪じゃないか．<br />
誕生日を何に使う？性別を何に使う？<br />
レコメンデーションするにしても，そんな間接的な手段を使わないで，読んだ書籍や，停止時間が長かったページのテキストを解析するなりすればいいじゃないか．<br />
それから，どうして端末を店頭で販売するのに，書籍データを店頭で販売しない？<br />
高齢者が店頭に端末を買いに来て，「書籍はインターネットの中です．」って言われたらその時点でパニックだろ…<br />
店頭に端末を持って行って，欲しい本を本棚からレジに持って行ったら，会計をしてくれて，端末にコピーしてくれる．でいいだろ．<br /></p>

<br />


<p>それにこんな先端端末に興味を持つ高齢者の多くは，「先進機器を使えるワシ！」的なプライドが高い方々なのだから，店頭に持ってこさせて見せびらかさせればいい．<br />
それで自己顕示欲を満たさせることが出来る上に，他の来店した高齢者に対しても刺激できて，広告効果抜群！！！というところに，なぜ気が付かないのか．（AppleのiPodの白いイヤホン戦法ですね…）<br /></p>

<br />


<p>あと高齢者がタッチパネルやキーボードを使えると思い込むのがおかしい．<br />
年齢的に抽象的なハードウェアを理解するのは厳しい．<br />
1つのボタンが複数の機能を持つ時点で理解が難しくなる．<br />
タッチパネルなんて最低の代物だ．<br />
キーボードなら1つのボタンで1つの機能だ！というかもしれないが，カーソル位置が違えば，期待しないテキストボックスに入力されてしまう．（直前の操作で検索キーワード入力になったり，メモ入力になったりするでしょ？）<br /></p>

<br />


<p>それにさ…これについてはもうアホかと…馬鹿かと…と思うんだけれど，<br />
困ったときの紙のガイドブックって何なの！！馬鹿なの死ぬの！！！！<br />
「あー，困ったー，電子書籍端末の使い方で困ったわ−，全然分からないわー」<br />
って高齢者がなった時に，<br />
「あ！！親切に紙の解説書がついてる！！！助かったわ−！！」<br />
ってなると思うか？<br />
「紙の解説書でどうにかなった…無駄金にするところだったわ…やっぱり困ったときは紙の本だね…あれ！！！！？？？？」<br />
ってなるに決まってんだろ．<br />
なんでワザワザ電子書籍のイメージを落としているんだよ！！！<br />
電子書籍端末だからこそ出来る莫大な情報量を生かして，分かりやすいヘルプ機能をつけろよ！！！！！<br />
例えば高齢者モードを作って，購入時に店員がセットして，右上に「困ったときはここを触る」デカデカと常時表示しておいて，パラパラ漫画な動画で操作説明しながら，操作によって動画を切り替えたりすればいい．<br />
それくらいのマルチタスク出来るだろ？<br />
最後まで観て「まだダメならここを触って電話する」ボタンを表示して，Wimaxを使ってコールセンターに繋げよ．<br />
コールセンターの人間は遠隔操作で端末をメンテナンスしろよ！<br /></p>

<br />


<p>などと色々言ってみましたが…方向性は嫌いじゃないよ．<br />
日本国内でようやくKindleに対抗できそうな端末が出てきたことは，とても素晴らしい．<br />
ちょっとターゲティングに対する手段間違っている…というそれだけの話です．<br />
すぐ改善すると信じていますよ！！<br /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
